點解香港人英文譯名 全部“送氣”化？

例如
D變T 大 Dai- > Tai , 德 Dak-> Tak
j變ch 俊jun-> chun 鍾 jong-> chung
G變K 嘉Ga->ka 基 gei->kei

原本嘅音全部屬於不送氣音
即係發音時唔會噴氣
放隻手喺口前面就知
例如讀“大”時 唔會feel到有氣流
就屬於不送氣音
但係“太”就會有氣流
但係香港譯名兩種都會係Tai

點解香港人翻譯時
將兩種音譯晒做一樣

可能考慮到同日常英文太似會造成混亂掛

廣東話分送氣音，但英文係分係咪濁音，所以會有唔同

如果將“德”譯做dak，咁“沙”要譯做za，事實上咁譯係錯

好多香港人唔知原來b、d唔係唔送氣咁簡單，而係要好似z咁震音

以廣東話係冇震音嘅，所以唯有用p、t呢啲非震音代替b、d，事實上係正確譯法

我舉個例子，store呢個英文字，因為個t音係s音後面，所以會變成不送氣，再加本身t唔震音，正正就exactly係“德”嘅聲母

舉多個例，skout呢個字，k本身係不震音，因為喺s音後面所以不送氣，正正就exactly係“基”嘅聲母。
反而g音要震音，同“基”相差甚遠

因為d同t嘅IPA寫法都係t掛
不過d係t
T係t[h]

[h]攞嚟標示送氣音

好合理 例子清晰易明
高質

咁「基」同G音嘅「gay」真係差好遠咩？直頭一樣wor

等於冇學英文嘅人覺得effu 同 f係差唔多
untrained就會覺得一樣，人地native就有時，覺得有d奇怪
利申有concept冇能力

巴打有料

咁ef-fu同f 差得遠好多 兩個syllables
但係「基」個聲母同gay個G音，我真係想知差幾遠。
我反而覺得係g-ay個ay音會因為口音而會同個「基」字唔同，但比起平時譯做Kei已經似好多。

威妥瑪拼音系統為20世紀翻譯中文主要的英文音譯系統。1979年以前，威妥瑪拼音廣泛運用於英文標準參考資料與所有有關中國的書籍當中

因為DT既分別並唔係送氣/不送氣 而係清濁(voiceless/voiced)

其實呢層唔係翻譯，應該係拼音，亦唔係香港人自己決定
會出現呢個現象，係因為西方人嚟到為粵語拼音時，有方案會喺送氣音後加個'標示送氣 (仲有會用符號分別a同aa音)
例如大係Tai，太係T'ai咁
只係呢啲符號後來drop走曬，留低大、太都係Tai嘅通用拼法

唔一樣

“基”同“gay”嘅分別就好似“sell”同“zell”嘅分別，native speakers一定分到

但廣東話本身冇震音，所以香港人分唔到好正常嘅，老實講我自己聽都未必次次分到

但呢個就係語言學知識，學咗佢、接受咗佢啦唔信我就自己google下

樓主你google下清音同濁音

英國人幫廣東話漢字拼音
原本「大」既拼音係tai，「太」既拼音係t’ai
將個逗號省略就「大」同「太」都係tai
英國人唔會將「大」或者「太」拼做dai因為d係濁音，而廣東話無濁既塞音b d g聲母

如果搞唔明白清濁既分明，會學唔掂一啲分清音濁音既語言，例如日語同西班牙語

「基」第一個音係清音/k/，唔震聲帶
「gay」第一個音係/g/，震聲帶

同日文「かka」同「がga」嘅分別一樣，係清音同濁音嘅分別，即係震唔震聲帶

因為你唔識th先係送氣

陳 點解係Chan 唔係Chun
李 點解係Li/Lee 唔係Lei
鄧 點解係Tang/Teng 唔係Tung

Lm